施永清：為甚麼我還是選擇做建制派

有反對派的朋友看了我近兩篇的文章後對我說：「你既然清楚了解港人為甚麼不肯接受中共的操控，理應支持他們才是，為甚麼你大部分時間都站在建制派的一邊，專與反對派作對？那豈不是在助紂為虐？」

我作出這項選擇的原因是複雜的。在現實世界，是非對錯並非行為選擇的唯一準則，還要考慮現實的可行性，及選擇足以引致的後果。我年輕時住紅番區，到處都是不同堂口的勢力範圍，我只能敬而遠之，難道有條件去警惡鋤奸？生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？人出生在一個特定的時空，就只能接受這個時空的制約。美國的紅印第安人雖然曾激烈反抗過，最終還是住進政府劃定的「保護區」。可見現實世界並非純是講道理的。反對派說很快會「支爆」，我看來看去看不到，所以有不同的選擇。

我認為，中共會在今後相當長的時間裏仍會繼續在中國執政。單憑香港人的力量是沒有條件改變這種現狀的。因此，香港人只能在這種現實下，作出對自己最有利的選擇。選擇在香港與中共對着幹，只能對中共帶來麻煩，卻沒法為香港帶來實利，甚至有機會破壞香港原先還有機會保得住的「生態環境」。我不想看到年輕人白白犧牲而徒勞無功。

再者，反對派的行為亦令我失望。他們破壞力強，建設力卻不足。他們只懂得利用民主作為奪權工具，自己的內部運作卻一點也不民主，長期沒法用民主的方法選出自己的領袖，協調自己的內部分歧。最要命的是他們會罔顧現實，去爭取一些完全沒有機會實現的目標，如香港獨立。此外，他們又仇商排富，對經濟亦全無認識，一旦由他們說了算，只會把香港弄得更加一團糟。我沒法把希望寄託在他們身上。

其實，我們的世界從來都不是完美的，香港現時的處境，以全球普遍的情況而言，其實並不算差。香港沒有戰爭，沒有大型的自然災害，政府廉潔，法制健全，治安良好，基建齊全，人才匯聚，生活方便，營商環境勝過大部分國際城市。這些都不是每個地方必然會有的。我們沒有理由不加以好好珍惜。所以我不認同為了爭取一些抽象而且不容易實現的理念，就不惜把我們現有的一切，都打得稀巴爛。《逃犯條例》修訂後會有多少人受害尚未知道，但「反送中」運動卻已弄到香港雞犬不寧。我真擔心，若以這類群眾運動方式去追求理想的話，香港會得不償失。

對於中共的所作所為，我其實有很多都不認同；但中共的存在已是一個短期裏不可改變的現實，不管我們喜不喜歡，我們也得接受。就我所接觸，內地的普通老百姓還是接受的比較多，我也得尊重他們的選擇。在這種情況下，中共的取態仍會繼續主導著一國兩制的發展。香港要想在後過渡期能夠有更好的發展，仍需要與中共取得協調，那就需要有接觸、有溝通。但反對派卻完全拒絕這樣做。這又怎能令香港走出困局，這令我沒法與反對派站在一起！

既得利益講乜都係廢話

既得利益者

施永清：為甚麼我還是選擇做建制派,因為我在內地有很多生意

廢話，簡單而言即係叫人接受現實做港豬啦。駛乜長篇大論浪費資源。

佢做民主派的話仲驚啦

每次見到佢啲嘢都冇興趣睇 淨係諗起聖誕快樂

佢對反對派嘅批評其實幾中肯

施永青：為甚麼我還是選擇不過聖誕節

> 選擇在香港與中共對着幹，只能對中共帶來麻煩
原本仲擔心做咁多野, 都唔知係唔係真係會煩到佢

佢都叫老實
起碼好過啲人奶共或者唔敢講真相
俾個負評你啦

1. 曲線維穩 勸人放棄 講到冇可能咁 失敗主義者
2. 間接認左佢都認為中共係罪大惡極 只係屈服同睇在利益分上

自私自利既得利益者..... 講咁多把撚咩...... 嘥我時間睇.

簡單黎講 建制姐係做綿羊仔 唔得罪中共就包你好食好住生活無憂

走私都話增加物流，賣出買入兩邊食嘅人，同寄生嘅蛔蟲有咩分別，學人講道理～

施永青：為甚麼我還是選擇做陷家剷

聖誕卡就算啦，叫政府賣平d地可以令樓價跌喎。

利你老母！含撚啦施永青，扮撚晒嘢
你捐晒你副身家兼所有相關資產出嚟先再講

呢條撚樣咁既思維唔去做雞真係可惜

屍永「青」

利申:認字特警

直認自己係賣屎忽含撚既一隻狗奴才

咪企埋黎

想買兩邊 冇咁易

寫出大部份人心聲。
冇錯o丫，既得利益者，同時佢都會係既得受害者。
針冇兩頭利，只要選擇同取捨。
一個生意人如此，大多正常人也如此。
講就好聽，香港冇明天，必需要反到盡。
ok你冇愛人冇親情冇朋友冇錢冇樣冇女溝冇細路冇家庭，簡單講係一個癈柴冇野留戀，當然輸得起，或者叫傻得起，因為你根本冇責任可言。 所謂非既得利益者，以你地標準黎講就算這種。
係外人眼中，你地只係憤世太久，想做山賊周圍搶返個存在感返黎而以。
所以你地理直氣壯咁盡情破壞，包括所有既得利益o既市民。
但你地唔理一個事實，政治也好，生活也好，香港每日o既運作並唔係周圍點火就行得通，而真正養活香港o既係所有既得利益o既人。
所謂失民心，就是如此。佔中如是，現在也如是。當然更有些擺明係不想付出只望大洗牌可以撿個便宜發難財為數也不少。
所有生物， 如是需要戰鬥，目的只有一個，就係為了共同利益，而唔係什麼排除既得利益。 你都岸撚鳩如果全無著數，要千軍萬馬同你出去賣命死過？ 真係睇卡通睇上腦。

再者，你認為，由上至特首，下至同你抽個差佬，跟住到和理非也好(呢到唔包括籃屍，個o的唔死都冇用) 佢地真係個個都中哂邪教洗腦？ 就算高官有外國passport ,但同時都係拿香港3粒星， 佢地都唔想被送中，或再失去本身o既權利，至於一般人同差佬，放左工其實同你地無異。
高官選擇賣港，呢到無謂多談，越談只會越火滾，人渣黎講，渣得都冇腦過人就是了。
但至於一般數層o既人，有事業，有生意，有利益，有包袱有家庭o既人。佢地o既選擇同空間你地完全無視。aleast你地口講掙取o既理想但群眾上完全沒有理想，只有破壞。
一隊抗掙團隊，沒有糧草，沒有民主，更沒有理諗，為發洩而發洩，真係同暴徒冇分別。

講真係好簡單，有良知辭左份工去，唔做差佬，唔做工務員。
喂，你連女都冇，緊係唔考慮外母隻雞脾。
但你卻要求全香港所有 有雞脾食o既人支持你呢個連人地生計都唔理o既毒撚？ 唔好講笑比著你供緊車供緊樓仲有2老2小要養，你暴人個頭好定quit埋份工同你一齊食空氣好？
每個能夠爬到「既得利益」 呢個位置o既人都付出過唔少血汗，唔係指下個鼻就有。
最後最重要o既係，要一班付出左半世努力爬到係社會有2餐温飽o既人把佢地o既利益同未來交出去到你地手上，除左破壞同混亂，你地一場好戲都未做過，誰會相信，誰會願意？

我知講黎都係哂冷氣，從心底，我都希望成功反抗到一o的野，但想還想，現實還現實，只會一相情願o既人，注定係永久失敗的。

因為你唔想冒險做啱嘅事